有加拿大籍朋友問我換唔換身份證好，怕換咗即係揀中國籍，到時被發現有加籍怕當虛報，犯法擁有雙重國籍

有無法律界人士解答下

唔renounce 都係當中國籍架啦，梗係換順便宣誓

下 即係要取消？

喺現行法例之下仲係可以雙重國籍，但係如果有中國籍既話喺中港澳都會係中國籍人士，唔可以獲得領事保護。

不過今日加拿大政府已經證實港府開始搵人試水溫，所以樓主既加籍朋友應該要諗下留中國籍定加籍，反正最後都要犧牲是但一樣。

係

佢就係怕換身份證時要填

怕填左中國籍，就無申報

根據現行指引加上要符合將來做法既話，而家要決定留加籍或中籍，之後如果留加籍既話就即刻去灣仔比兩舊水填表退中籍，否則去加領退加籍

退左之後先去換身分證，國籍方面就退中籍就填加籍，相反就填中籍

就係咁簡單

去到台灣呢？

即係身份證唔一定中國或香港籍？

HK PR 其實點解一定中國籍？
外國PR =/= citizenship
定香港仆街啲當PR係citizen?

無錯

因為現行《人事登記條例》同《入境條例》都無將居留權同國籍掛勾。即係話你係外籍既話，喺香港住滿七年如喬寶寶老婆咁都係拎得到永居身分證

另外ROP1/2/3表格-即各身份證申請表格上第7項已經需要申請人申報國籍，即係話走唔甩

哩個page都有研究開國籍，不妨睇下

唔知
居留權同國籍應該份既

家下就係唔知政府點搞
加拿大都出左新聞

佢話要填一定填加籍

RENOUNCE

咁即係佢應該揀加籍 放棄中國籍
做加拿大籍有香港居留權既人

咁即係要取消埋特區護照

廁所板
歡樂卡都要cancel

不過歡樂卡會有nmslese自動波搵你

居留權同國籍兩樣嘢黎，外國人喺香港住夠七年就可以有居留權，但都冇得攞特區護照，因為只有中國籍+有居留權嘅人先可以申請
如果想喺香港有領事保護就要去做入境處國籍變更，姐係放棄中國籍，之後佢會重新審核你有冇居留權資格，如果過去七年大部分時間都喺香港就應該有得keep居留權

有得唔得唔換咩？定佢諗住離港

永居=/=中籍
中籍係香港出世有華人血統既香港居民

係
所以最好就係入紙取消中籍還廁板同歡樂卡，有d野貪左就好大代價，千祈唔好貪

97年畀nmslese強姦inject咗

台灣係計華籍
注意華籍=/=中國籍，係類似外籍但唔係完全承認

錯
正確係1996年實施既全國人民代表大會常務委員會關於《中華人民共和國國籍法》在香港特別行政區實施的幾個問題的解釋

第一條已經咁寫
//凡具有中國血統的香港居民，本人出生在中國領土（含香港）者，以及其他符合《中華人民共和國國籍法》規定的具有中國國籍的條件者，都是中國公民。//

問16 : 假如我在換領身份證時在申請表上「申報的國籍」一欄填上外國國籍，新身份證上的「***」或「*」符號會否被取消？

新身份證上的「***」或「*」符號不會因為在申請表上填寫外國國籍而被取消。

所以點解一直都話想要領事保護就一定要去入境處做埋退中籍，反正三粒星都喺度，怕咩

BNO = 華籍？

上面講既係台灣居民喺香港既法律地位
另一方面由於未收到台灣行政院最新回覆，你當BNO而家都仲係計香港居民

我諗大把人換身份證都係未必填中國籍

不過根據政府嘅定義
你就算換身份證填埃塞俄比亞國籍
你都係中國籍

又錯，退出左中國籍係冇三粒星，但仍然係香港永久居民. 冇左三粒星代表你唔合乎資格申請特區護照同回鄉証

總之未退中國籍既香港居民填乜都係中國籍
喺香港既話人大決定係絕對架嘛

啊係，你岩
因為一時諗左未申報退籍既情況而講錯左

//除非是申請人另外作出申報國籍變更的申請，否則即使在更換新智能身份證的申請表上填寫其他國籍，也不代表其在香港已經失去中國籍，又或導致身份證上失去「3粒星」標誌。//

退左中籍就無左三粒星

香港永居好似就等於中國籍。龍應台嗰陣俾人話佢有香港身分証佢想退都退唔到。

唔係
外國出世齋攞住外國passport住夠年都攞到pr

拎香港身分證唔代表一定有中國籍
同入境事務處宣布我只係持有外國國籍咪得囉

跟住你張香港身分證冇咗三粒星就係咁簡單

咁有冇得投票？

至於冇咗香港居留權
會自動享有香港入境權

個分別就係冇得投票囉

香港身分證難cut過有線
根本冇取消機制

無3粒星即係唔係永久居民？

咁明明外國人住滿7年可做永久居民嫁

即係陶輝英國人
住滿7年成香港永久居民
係咪自動當中國籍

咁即係只係無福利同投票

咁都幾煩惱

其實叫佢直接唔換拎加籍出入香港重方便啦
橫掂佢都走

好似話三粒星唔係代表係唔係永久居民
三粒星係代表有冇資格申請回港證
但係申請得回港證就一般都係中國籍嘅人先至可以申請

所以如果你喺入境處登記係外國籍嘅
你出張身分證係會冇三粒星

之但係有見過啲人喺外國嘅支那領事館申請退出支那籍
之後喺香港死都唔換張身分證咁又冇問題發生過

其實啲規矩都唔知點樣樣定

又係中國人最鐘意含含糊糊
隨時搞你

即係三粒星=中國籍？
識人三粒星有回鄉証，但申請特區護照俾入境處拒絕左，原因係佢外國出世同埋家人都係外國籍所以佢出世時就無中國籍
不過入境處都彈出彈入改黎改去

佢岩岩話佢有朋友加拿大出世

住左十年有三粒星

但申請唔到回鄉證

佢本身有無架先？
呢3-5年應該改左好多野，我朋友張回鄉証應該攞左好耐，依家先拎都未必拎到

無人知

樓主請你回覆：佢係咪香港/大中華 出世？
如果係香港/大中華 出世而有中國血統，就係中國公民，香港係唔承認你嘅加藉，所以喺香港同大陸你係冇領事保護
如果你要喺香港享受加拿大領事保護，要向入境處申請退出中國國籍
如果佢退出中國國籍之後連續36個月不在香港，會喪失居留權而只有入境權

永恒中共人，著數巧多多。又有大灣9

係香港出世

咁同佢講先
唔該巴打

香港出世
之後去左加拿大10幾年
近依幾年返左香港

黎緊會帶小朋友返加拿大長住間中返香港探親

唔使唔該
我之前研究過入境處個網頁 好confusing
最終總結就係以上內容

Btw如果佢小朋友係香港出世
如果佢小朋友將來生小朋友
就算返咗香港生活都一定要喺加拿大生先有加籍
香港方面可以做dependent visa七年之後攞永久居民（居留權）
Just saying..

明白 唔該曬

個FD打去入境署

叫佢去文政署先